\chapter{UML-Diagramme}
\label{app:uml}
%\begin{landscape}
	\begin{center}
		\begin{figure}[h]
				\includegraphics[scale=0.57]{graphics/SequenzClientSpeichernIp.png}
			\caption{Die Benutzerinteraktion als Sequenzdiagramm}
			\label{img:userinteraction}
		\end{figure}
	\end{center}
%\end{landscape}

\newpage

%\begin{landscape}
	\begin{center}
		\begin{figure}[h]
				\includegraphics[scale=0.6]{graphics/modulePackaging.jpg}
			\caption{Erzeugung eines neuen Informationspakets}
			\label{img:ablaufNeuesIpServer}
		\end{figure}
	\end{center}
%\end{landscape}

\newpage

\begin{landscape}
	\begin{figure}[h]
		%\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.6]{graphics/klassenSession.jpg}
		%\end{center}
		\caption{Klassendiagramm Modul \code{Session}}
		\label{img:klassenSession}
	\end{figure}
\end{landscape}

\begin{landscape}
	\begin{figure}[h]
		%\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.6]{graphics/sequenzSession.jpg}
		%\end{center}
		\caption{Sequenzdiagramm Modul \code{Session}}
		\label{img:sequenzSession}
	\end{figure}
\end{landscape}

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.6]{graphics/configurationClassDiagram.png}
		\caption{Klassendiagramm des Moduls \code{Configuration}}
		\label{img:klassendiagrammConfiguration}
	\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.5]{graphics/modulOntologyClassDiagramm.jpg}
		\caption{Klassendiagramm des Ontology-Moduls}
		\label{img:moduleOntology}
	\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.5]{graphics/propertyClassDiagram.jpg}
		\caption{Klassendiagramm der Repräsentation der Properties}
		\label{img:datatypePropertiesClassDiagramm}
	\end{figure}
\end{center}

% \begin{center}
% 	\begin{figure}[h]
% 			\includegraphics[scale=0.5]{graphics/SequenzClientSpeichernIp.png}
% 		\caption{Erzeugen und Speichern eines \INFPAKg auf Seite des Clients}
% 		\label{img:ipAnlegenClient}
% 	\end{figure}
% \end{center}